---
group: üldeesmärk
running_title: Cтратегическая цель 3
title: Весь Таллинн в движении
slug: ves-tallinn-v-dvizhenii
heroimage: "hero_liikuv_terve_tln"
menuimage: "menyy_liikuv_terve_tln"
metaimage: "meta_liikuv_terve_tln"
image_alt: ""
background: "#f79da3"
hover: "#f25c66"
---

<Hero>

<RunningHeader>Cтратегическая цель 3</RunningHeader>

# Весь Таллинн в движении

![Весь Таллинн в движении](../meedia/eesmargid/hero_liikuv_terve_tln.svg)

Таллиннская жилая среда укрепляет здоровье людей. Гулять и проводить время на свежем воздухе приятно, независимо от того, какая сейчас погода. Большинство людей передвигается по Таллиннскому региону на быстром и доступном общественном транспорте, велосипеде или пешком. Мобильность стала практичной услугой, позволяющей удобно и выгодно комбинировать различные способы передвижения. Привлекательный общественный транспорт и павильоны ожидания, защищенные от непогоды, являются неотъемлемой частью хорошего городского пространства. В Таллинне могут без посторонней помощи передвигаться школьники и пожилые, люди на инвалидных креслах, с детскими колясками и собаками-поводырями. Также в городском регионе имеются быстрые соединения общественного транспорта, и люди пользуются ими все чаще. Автомобильное движение спокойное, меньше загрязняет воздух и без пробок.

<ReadMore id="prilozhenie-3-1" />

<LightBox previewImageUrl="https://img.youtube.com/vi/U9lpiGXvtQQ/hqdefault.jpg">
  <iframe
    width="100%"
    src="https://www.youtube.com/embed/U9lpiGXvtQQ?autoplay=1&yt:cc=on&hl=ru&cc_lang_pref=ru&cc_load_policy=1"
    frameborder="0"
    allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture"
    allowfullscreen
  ></iframe>
</LightBox>

</Hero>

<Content>

## Здоровый образ жизни

<ImageTrigger id="3_tallinlased.jpg" isDefault={true} alt="">

Таллиннская среда поддерживает душевное и физическое здоровье горожан. Здесь можно активно жить и полезно питаться, а алкоголь, табак и прочие вызывающие привыкание вещества не довлеют над жизнью людей. Трудовая и личная жизнь таллиннцев сбалансированы, здесь ценят время, проведенное с семьей и друзьями. Смертность от сердечно-сосудистых заболеваний и злокачественных опухолей снизилась. Горожане всех возрастов наслаждаются отдыхом и движением на свежем воздухе. Приятное городское пространство, возможность зарядиться энергией на природе, общинное сотрудничество, высокая осведомленность о здоровье и возможности активного образа жизни помогают снизить стресс и депрессию, а также предотвратить появление лишнего веса. Основу для здоровых моделей поведения закладывают полезные привычки, которые усваиваются в детстве. Несчастных случаев год от года все меньше.

<Meter title="К 2035 году">

Количество прожитых в здравии лет увеличится для женщин до **63**, для мужчин до **62** лет

![Иллюстрация](../meedia/moodikud/S41.svg)

<MeterData>

2018: женщины&nbsp;—&nbsp;**58,4**, мужчины&nbsp;—&nbsp;**57,4**

</MeterData>

</Meter>

<ReadMore id="prilozhenie-3-2" />

</ImageTrigger>

## Новый уровень мобильности

<MapTrigger id="S13-ut_uhendused">

Мобильность выходит на новый уровень как в Таллинне, так и во всем регионе. Предлагаемая <Annotation id="yслуга-мобильности">услуга мобильности</Annotation> столь хороша, что позволяет большинству горожан удобно передвигаться без автомобиля. Городское движение спокойно и безопасно, на улицах практически нет пробок и шума. Основой услуг мобильности является быстрое трамвайное сообщение, которое поддерживают автобусы, движение на велосипеде, краткосрочная аренда транспортных средств и каршеринг. Таллинн занимает одно из первых мест в мире по внедрению беспилотных технологий, интегрируя их в целостную систему мобильности. Использование различных средств передвижения быстро, удобно, надежно и экологично. Большинство жилых районов и рабочих мест городского региона находится в зоне обслуживания общественного транспорта на расстоянии до 400 м от остановки, и общественный транспорт не приходится долго ждать.

<ReadMore id="prilozhenie-3-3" />

</MapTrigger>

## Жизнь на свежем воздухе

<MapTrigger id="S14-rattateede-vork">

Городское пространство Таллинна содействует активным способам передвижения. Подвижному образу жизни способствует чистая городская среда, свободная от шума и загрязнений. Жилая среда города сформирована таким образом, что детский сад, школа, магазин и места проведения досуга находятся в пешей доступности. Таллиннцы предпочитают перемещаться по городу круглый год. Активному движению способствуют уличное пространство, безопасные велопарковки и объединяющая весь город зеленая сеть. Городские улицы, общественный транспорт, велосипедные дорожки, тропы здоровья и парки безопасны и привлекательны. Двигаться и заниматься спортом можно недалеко от дома или места работы: например, в местной школе, на спортивной площадке, в спортклубе или городском пространстве.

<ReadMore id="prilozhenie-3-4" />

</MapTrigger>

## Город, доступный для каждого

<MapTrigger id="S15-ut-ligipaas">

Городская среда подходит для движения каждому, включая людей со вспомогательными средствами и детскими колясками, детей, пожилых. Во всех разработках и при реконструкции Таллинн руководствуется <Annotation id="yниверсальный">универсальным дизайном</Annotation>. Общественные здания, жилые районы и места работы доступны для всех, а пользоваться тротуарами, перекрестками и остановками общественного транспорта удобно каждому. На улицах и в парках достаточно скамеек со спинками, где можно отдохнуть, и беседок, доступных для людей на инвалидном кресле или с детской коляской, позволяющих также заниматься удаленной работой. Помимо физического пространства, доступным для всех сделано виртуальное пространство, т. е. инфосистемы и услуги, предлагаемые в электронном виде.

<Meter title="К 2035 году">

У **90% жителей города** остановки общественного транспорта будут находиться в радиусе **400 метров от дома**

![Иллюстрация](../meedia/moodikud/S16.svg)

<MeterData>

2020: **87,3%**

</MeterData>

</Meter>

<ReadMore id="prilozhenie-3-5" />

</MapTrigger>

</Content>

<DomainsGrid>

## Основные сферы

<Domain id="mobilnost">
  Повышение доли активных способов передвижения укрепляет здоровье людей,
  хорошее сообщение и применение принципов универсального дизайна обеспечивают
  всем доступ к месту назначения. Быстрый и удобный общественный транспорт
  избавляет горожан от необходимости использовать личное транспортное средство и
  помогает избежать пробок. Связанные между собой услуги мобильности дают
  каждому жителю возможность составлять оптимальный маршрут при передвижении по
  городу.
</Domain>

<Domain id="gorodskoe-planirovanie">
  Применение принципов планировки компактного и удобного пространства помогает
  сократить вынужденное передвижение и способствует использованию активных
  способов передвижения и общественного транспорта. Дизайн городского
  пространства создает доступную каждому горожанину среду. Планировками
  предусмотрены привлекательные места для отдыха на свежем воздухе.
</Domain>

<Domain id="zdorove-i-zdravoohranenie">
  TСодействие здоровому образу жизни и обеспечение доступности медицинской
  помощи продлевают количество прожитых в здравии лет, содействуют сплочению
  общества, способствуют самостоятельности людей, повышают уровень чувства
  безопасности и увеличивают трудовую занятость.
</Domain>

<Domain id="sport-i-dvizhenie">
  Развитие спортивной инфраструктуры и спортивных услуг, а также информирование
  о пользе активного образа жизни содействуют тому, что Таллинн превращается в
  город с активными способами передвижения, в котором жители Таллинна ощущают
  себя здоровыми и долго живут.
</Domain>

## Сферы, связанные со стратегической целью

<Domain id="ohrana-okruzhayushej-sredy">
  Хорошо оберегаемая природная среда благополучно влияет на самого человека и
  положительно сказывается на его психическом и физическом здоровье. Более
  чистый воздух и меньшее количество шума подталкивают людей проводить больше
  времени на свежем воздухе, а также вести здоровый, не провоцирующий стресс,
  подвижный образ жизни.
</Domain>

<Domain id="gorodskoj-landshaft">
  Разнообразные зеленые насаждения и детские площадки делают городское
  пространство более привлекательным, что, в свою очередь, побуждает людей
  больше двигаться и проводить время на свежем воздухе. Таллиннская зеленая сеть
  и система водоемов создают для горожан места для здорового времяпрепровождения
  и движения. Слаженность зеленой сети позволяет горожанам добираться из одного
  района города в другой пешком или на велосипеде по дорожкам, вдоль которых
  практически на всем пути имеются зеленые насаждения и которые минимально
  соприкасаются с проезжей частью. Ухоженные и разнообразные зеленые насаждения
  делают уличное пространство приятным.
</Domain>

<Domain id="soderzhanie-i-razvitie-gorodskogo-imushestva">
  Применение принципов универсального дизайна при оформлении среды недвижимости
  улучшает доступность городской среды. Владение землей или правами,
  необходимыми для развития городского пространства, позволяет создавать услуги
  мобильности на новом уровне.
</Domain>

<Domain id="socialnoe-obespechenie">
  Выплата пособий на проживание и социальных пособий способствует тому, чтобы
  люди были как морально, так и физически более здоровыми и жили дольше.
  Уделяется внимание тому, чтобы городское пространство было доступным для всех
  людей, в том числе для людей, передвигающихся при помощи вспомогательных
  средств.
</Domain>

<Domain id="tehnoseti">
  Компактная планировка трасс техносетей позволяет формировать зеленые зоны,
  наземную инфраструктуру и более привлекательное городское пространство.
  Продуманно установленное освещение помогает повысить безопасность.
</Domain>

</DomainsGrid>
